點解大部份巴士司機咁樣揸車??

明明行緊直線但個軑盤永遠扭向左邊少少?0

唔覺

有冇巴士佬入黎解答下

走軚囉屌

因為d職業車手...

香港d路唔係平囉

小巴same
細細個聽老豆講 好似係扭得太多死軚

私家車都會

青馬都斜?

無度軚尺掛

巴士重量集中晒喺右邊, 要扭番左d 唔係會愈行愈右同容易反車
好似係

通常啲客揀左邊坐先架喎

駕院教落,盤呔正架車一定唔會正,
因為路面斜走雨水,車呔呔氣唔同,d零件又有誤差。

青馬要扭左因為成日都好鳩大風吹到架車向右

你話啲路唔平
點都唔會係咁扭左軚右軚左軚右軚架

因為要去水 香港道路係會偏左

無錯 係八字型

偏左仲要扭左?

上層左邊位多過右邊幾個
下層乘客位右邊多過左邊幾個
計落應該差唔多

但係樓梯喺右邊, 司機位喺右邊,
下層左邊好大部份空間係兩度門同出入口
右邊睇落重好多

(斷估) 要等expert 入黎解答

飄移緊姐

軚呎歪咗

利申：巴士佬

會唔會軚盤正唔等於車正

正解

巴士仔x2

上面啲解釋好有創意但sorry個答案係最on9無趣

巴士讓車後 另一架巴士會打死火燈幾秒 係咪習慣黎？

唔係幾秒
係兩下

入面有解釋

巴士9成都會 其他大車都有見過 但私家車/的士/小巴 未見過 閘9你就閘9你

全世界都係

如果係咁 唔係應該向右先啱咩?

偏左偏右都有，睇情況而定

地球曉轉囉

壓力係黎自條車軚

係 香港啲巴士

屌你，樓上咁撚多專家

樓上全部錯哂，其實你地諗吓地球自轉係咪垂直，咁你就知點解。

唔會較正架咩？

呔感

咁撚多架耐唔耐同你較我諗好大工程

軚呎
呔氣
路面
重心
無一樣野係平既,所以唔只巴士,所有車都係咁,
新手先會成日掛住望住呔盤直唔直之後比師父話。

以前學車嗰架車都係咁

成日比師傅話我唔行直線

但我明明係正軚

後期問返先知點解

你咁樣反咁架車咪跌左落山咁你咪死囉
唉算啦 我唔怪你

CHing 你柒到甩轆

磁場影響

磁通量?

由地面開始計已經有好多個位會影響架車平定斜
唔會去到邊都係岩岩好所有因素包埋都成水平
你有渣開車就明

輕微既唔會整架喇，靠自己
試過揸過有架巴士歪咗差唔多半圈軚

依個情況可能係大風都唔奇
始終巴士成幅牆咁太食風，唔攞相反既軚真係比風吹去對面線都似

半圈軑??有冇咁誇

巴士2層好食風
唔微調好易過格離線

你影張相都斜到乜咁啦

你個野歪左呀！

巴士車門旁有大舊箱係咩黎架？

我想問另一個問題
點解有時巴士轉d大彎
個司機會係咁轉個軑盤
而唔係定左個軑盤咁轉彎
咁點知轉幾多個圈先夠
利申：冇車牌 完全唔知揸車係點

個人覺得右邊窗口位好坐(訓)D
有得揀一定係右邊窗口位無柱頂住果三個位優先

有時轉完個軑盤直頭係向左一邊
咁都行到直線
點解既

前碌黎

你講緊咩

轉灣係唔夠再扭
入灣深度同灣心深度可以唔同
所以要再扭

原來有咁多巴士佬上連登

你幻想自己要轉一個橢圓形嘅彎

攞咁福利，師傅話爬埋啖飯先

認真問，點解新車行起上黎快過舊車咁多？
而家搭狗巴中新車成日可以追到前面架大牛龜好貼
諗起堆大牛龜上屯公斜真係想湯左佢

慣性

有玩過孖寶賽車你就明

你都識講新車
車一舊就慢 馬力都差架啦
新車乜零件都新
幻想下水喉用得多都會殘 有機會流水
總之效率會變低

水喉有野塞住 就唔暢順
引擎都係咁 每一種野耐左
應鋒利既越黎越鈍 應圓滑既越黎越鞋
咁架車就會無力

roadshow cd 碟

頂我以為前轆上面個箱

大把人行路都係咁嫁啦

大車轉圈靠感覺同睇鏡轉 唔夠就再扭 再唔夠再扭 扭夠就定住佢 轉完就鬆手回軑

巴士電視點收即時新聞？

認真答你:
你講呢款大牛龜巴士係金公司入面最重既車黎(上層擋風玻璃可以晾腳果隻)
新車同呢款大牛龜可以爭成兩噸，不過呢款車既舒適度可以話係咁多款車入面最舒適既三款黎
同埋架車既安全度可以話係咁多款巴士入面最結實果款

好多司機嫌架車重呔，無冷氣，不過識揸既話架車係好好揸既

係咪成個post都無人養車
去做四輪定位咪正囉

新車舒服過大牛龜好多喎
新車冷氣又涼又唔會成日打尿震

人地問緊點解架車直行，但堂軚唔正
咁咪有巴打答左因軚呎唔正囉

你就叻唔切叫人四輪定位，就算私家車都唔係個個做啦，何況商用車

如果做左咪唔會唔正囉

冬天既話你會愛上大牛龜因為有暖氣 同埋大牛龜雨天既穩定性高過新車多多聲

大熱天時我會揀大牛龜因為可以焗出汗減肥

大牛龜即係邊款?

我記得細個好鐘意巴士
印象中都城嘉慕同短龍都好好力

人地有話要整正佢咩

正解

其實城巴啲車特別係果批紅車可以係無保養既 堂軚歪唔在講虛位又大架車又飄
呢方面九巴係正常過城巴好多

未交車前應該會做
交車後，巴士公司連架生都冇，定條撚咩

垃圾城巴紅車
行直線夠膽死係咁樣

多數坐左邊 可以睇風景

咁撚癲

屯公跌落山果部咪就係大牛龜 不過我叫開先進
落狗屎照揸住部先進飛70

太陽係東方升起
日頭扭左 夜晚扭右
只係跟返太陽既相反方向黎避開個太陽

渣唔同車種使唔使上堂/路線訓練架？ 特別新型號
定好似揸私家車咁 上車摸兩下就揸得

認真問 咁到你要轉彎點
私家車咁計 直軚開始左兩圈 右兩圈就係兩邊盡頭
咁你直軚差左咁遠 左右兩邊既盡頭係咪都一樣會係唔正
如果唔係咪轉少左成半個圈
講到好似有啲1999咁 唔明細力啲

操控上有大分別通常有操車

我揸開某款10米單層巴士，上斜地板油可以逢巴士過巴士，就算紅頂都要比我放星星

會唔會雖然歪左 但扭左扭右嘅圈數都係冇變？
利申只係pass左筆試

無錯
所以會有唔夠軚嘅情況出現

AAU/AAS

講起城巴我真係屌晒佢地老母
成撚日想衝燈又成撚日重油重break

BTW, 咩叫紅車?

哦!
我一直都叫緊佢"超時代"
我記得小學果陣睇住佢開始出現
到依家架架副野都嘈到拆天
舊年仲開始退役
佢上層個車頭玻璃真係標記黎

點解架車咁重仲敢開咁快?

10米我淨係識enviro 200

係咪呢架?

如果12米果啲長車唔夠軚點算?
我有時會坐中環落薄扶林啲線
真係覺得佢地超好技術
明明啲路又窄，啲彎又急

avc

差唔多 召喚細佬城隧路姆西

都唔知真巴士佬並巴膠

唔知起到鳩up

原來如此

點解:
1)因為架車起圍慢所以要揸快啲
2) 全車碟剎抵消番個車重問題
3) 落雨天夠咬地
4) 車身鋼水好架車隊埋去無所謂

尾水先進都可以好靜既

第一個好搞笑
第4個

呢樣野要推廣

知唔夠軚咪偷多少少位
柒啲嘅咪後波

AAS

我成日覺得如果入彎前恰一下眼訓
miss左少少都會搞到好大件事

師兄仲記唔記得好多年前有架單層巴響旺角道隊左入間糖果舖

咁如果覺得隻大牛龜好唔舒服
可以點樣？
搭親265M都係呢款車
想湯晒佢地
本身條線又多人搭真係好難頂

等到架車夠期

cityflyer

試過幾次柒咗。
第1，2鋪楂中擔。跳飛機楂尾擔，唔記得咗要再偷多D位，好鬼柒

我揸265m 唔好相認

依家新車個油缸都係收喺樓梯下面

我有次又係 第一轉揸中擔 第二轉跳飛機揸尾擔
總站入坑用左中擔車入法 要入後波再入過

Yes

肽呎問題係咪應該有傾左有傾右？
要扭半個圈先行到直路咪一路好辛苦用力襟實個肽
到轉左入小路時會唔會唔因為轉彎幅度唔夠 轉唔到

我都試過，頭兩轉揸10米中擔車，入站可以劈住入
之後跳飛機跳左架12米尾擔車，劈劈下入站先醒起12米黎即刻回軚偷盡位再入

未楂過好靜既先進. 一入隧道, 橋底. 就嘈到HIHI

係前期先嘈
係期嗰啲多數都唔算嘈
不過就點都唔稱得上為靜

小巴間唔中都有,私家車,的士我都見過. 不過真係超小.
楂慣巴士, 自己楂返私家車, 都慣咗手勢會閃2野

扭得盡，久而久之咪移位

我揸果啲六波先進好靜架喎，係衰無極速羅

後期批先進轉返用德國原裝引擎咪靜 前期批美國引擎搞到咁嘈又震啫 不過而家第一批車都呢幾日退晒役

我係睇路 渣到直線就ok

咩叫中擔同尾擔呀巴打

驅動車軸嘅位置

呢個post好多巴士佬

先進除左嘈之外其實都好大食
同樣既路程
英國車夜晚收工返廠入油入 280L 左右
先進一入就超過 300L
所以呢堆野而家仲行 268C 269B 269C 269D 呢類長途線簡直係幫九巴燒緊錢

用富豪算啦

最憎富豪
新嗰啲唔識行
廢到爆

笑到痴線

B8L

B8L用直偈 唔廢喇掛

用大牛龜迫害屯元天居民
日日睇住佢地坐中心中恥笑

呢幾條線啲先進仲要行足十幾廿年

同埋底盤損耗好大 尤其屯公 根本唔係車行

仲有花名叫李老闆
neoplan centroliner

係咪冇乜可能知道引擎邊啲parts折舊而令轉速慢咗？

講開又講點解依家新橙蛋或者紅蛋(B9TL)好似無綠蛋去得咁快同埋停車chok咗咁嘅

爛到仆街 試下日日赤柱出香港仔

係扭半個圈既情況下架車先行直
咁架車都行緊直何來要用力禁實個軚?

得果四份一圈唔會差太多，最多咪偷多d位

以前104 有架綠紫色特別班好靚 之後都冇咩見到變色車

以前坐276p 入元朗成日有呢部野
我好鍾意坐呢架
但老實講又唔覺佢冷氣唔夠喎
有d司機揸呢架野仲好快
瘋狂爬頭

因為新個d B9全部都用Voith波箱 起步係有力既 平路都仲好d 但一去到上斜就係咁比E500 MMC爬頭 無計啦 金公司要慳油

而家坐 276P 一樣有機會中呢 d
而冷氣唔夠主要係講緊渣車個位唔夠冷氣，所以就算焗死都係司機死先
有部分先進係寧舍爽，K 牌有幾架爽到係新田爬小巴頭

其實個四份一係虛位黎 郁左郁右係近乎無反應的 大車軚尺無細車咁水平，中間會有少少虛位偏左右，轉彎個時軚就會鬆d，好轉d。唔洗好似細車咁好實在咁扭

d油太貴，早就變翻金色

老龍

新MAN 行屯公 62x
D20 十公斤偈
又靜又快 上屯門瘋狂扒頭

276P少咗好多老闆啦
多數車都轉咗做mmc

真係少左
不過 276P 每日都有 269B 既車做柯打嘛
最起碼閒日 Last 王有 9 成機會中

記得細個坐呢架 有時會撞岩幾架司機位後面有兩個位 有冇巴打解答點解同一款車會多兩個位

因為呢一款嘅車分咗4代 喺唔同時期入口香港 但基本上外殼係一樣
不過唔同時期嘅車嘅波箱引擎內裏格局都唔一樣
而師兄口中嘅應該係指第一代嘅車
喺司機位後面有兩個位
不過 第一代嘅車係今日都差唔多退晒 得返一部仲未退

好鐘意做8B ，9B。時間好
去到紅碼就去屎打畢買杯咖啡坐去海旁睇D女跑步。好正

仲有我想問好耐
應該城巴同新巴先會有呢個情況
巴士上斜果陣如果停左車，冷氣會跟住停
開番車一陣個冷氣又開番
唔知做乜鳩

唔夠力咪停冷氣

最唔鍾意坐273A某隻款
上層車頭位勁窄

座位間隔又係好窄
成日俾後面位乘客頂住背隻

this?

老九on99, 為左方便維修
無啦啦轉哂批車做康偈
又嘈又唔夾，仲震撚到底盤都裂埋
後期埋MAN偈就正常得多，但得屯門廠識整

係 成日覺得佢又慢又無力
又難坐

窄椅
真係難坐到

有款巴士 司機位後面有單人座位
前門又有二人座
成日想搵嗰款黎坐 有時見到佢行276p
google好似係enviro400

係街都好少見呢架野
性能上有咩評價?

好多環境原因會令架車時左時右，路唔平，有風壓都會影響

E-400 係10米半 , 另外有款Trident II 10.6米, 呢D短車身多數行鄉村路或者窄路
276P 應該唔會行E-400 , 你見到既應該係276

新城好多呢啲車
人少果陣無咩人會坐
但有時啲人特登搵呢啲位黎住

其他廠唔敢講
記得水廠掛緊/掛過273A 果D好多都幾好（至少記得JG2735,JF6845都係)

U 廠JH3385 掛68A 果時上斜拍得住歐三躉
不過71K 轉入黎果兩部3XX6 都係極無力

城記個堆ZF波爽過九記 坐6/X/260好似坐跑車咁 上斜高轉極有力

見親啲小朋友都好想坐呢個位，自從白色巴士退晒後得返呢款車可以咁近司機位

特登企隔離

MAN 都有呢D位.
好憎D 人企隔離, 特別係廢佬, 靚女除外.

堂呔有虛位

靚女會企咩？

太多人果陣?

嗰款車 司機位後面既單人位夠暗
坐嗰度訓教一流

唔係高速慳油啲咩

有d車行highway 好似仲食多d油 ，據聞金鷄就係咁

講食油一定係以前TD豪
keep住二千幾轉踩70

堆先進行市區 =
又chok 加速又慢 上斜又冇力 度門又麻煩

最鐘意坐先進
坐8P車頭，大玻璃，望東廊風景一流

先進係咪姐係利寶輪

而加最好力果批巴士一定係丹尼士果批enviro 500 12.8米
車身夠輕 又大匹
一上屯公過撚曬批蛋

360匹好似?
以前多見都係280-290

啱啱睇到啲熱狗12巨龍
好懷念見証住三門齊開嘅童年

正確

滿載都怒爬堆垃圾橙蛋
豬如果識玩波制都得

橙蛋真係好無力

司機唔識踩啫
識吊油門吊轉數 部部車都踩得起啦
你估一味督落個油門咩

巴士叔係咁架啦

係. 狗記四廠之中, 屯門廠習慣叫先進.

其實我覺得巴士司機好犀利

啲位成日都只係岩岩好，但個個師傅都好易就過到

另外貨櫃車師傅，重型貨車師傅都好勁

我覺得巴士同貨VAN一樣, 四四方方, 易睇位過私家車